防彈少年團 被爆穿戴反日及納粹服飾

南韓偶像團體「防彈少年團」（ＢＴＳ）成員智旻（Jimin），去年曾發布一張穿著印有原子彈爆炸蕈狀雲圖案Ｔ恤的照片。（取自網路）

〔編譯劉宜庭／綜合報導〕南韓偶像團體「防彈少年團」（BTS）成員朴智旻（Jimin），去年公開發布一張穿著印有原子彈爆炸蕈狀雲圖案Ｔ恤的照片，當時並未引起太多注意；未料，該團日前卻因此被指有「反日」意識，接連遭到日本朝日電視台、富士電視台、NHK電視台撤銷通告或暫緩演出。與此同時，BTS隊長金南俊（RM）一張二○一五年戴著印有前納粹黨衛隊（SS）圖樣帽子的照片，十一日也遭美國猶太人權團體指控為「污衊歷史記憶」。相關事件已引起國際關注。

美國猶太人權團體「西蒙魏森索中心」十一日發聲明表示，BTS防彈少年團「嘲諷歷史的行為，不只有穿Ｔ恤挖苦日本長崎原子彈爆炸事件的受害者」，他們還配戴印有前納粹黨衛隊（SS）標誌的帽子，以及在演唱會上使用類似該標誌的旗幟，「沒有什麼好說的，這個曾受邀在聯合國演講的團體，應該向日本人和納粹主義受害者公開道歉」，相關「污衊歷史記憶」的行為，恐導致南韓及全球年輕世代誤以為這些東西很酷，反而淡化了歷史教訓。

在日本，「原爆Ｔ恤風波」仍未見平息，許多長崎和廣島的居民對此感到憤慨，還有網友推文表示「原子彈並不是美國、日本、南韓特有的問題。這與所有人類都有關係，而你不該把它放在Ｔ恤上開玩笑」。也有民眾認為，應該藉此事件反思歷史的重要性，不要過度政治化、情緒化。

美國有線電視新聞網（CNN）等國際媒體，近日因此重新關注日本殖民統治與韓日關係。南韓東亞日報十二日則指出，日本電視台取消BTS演出，恐與南韓大法院上月底判決日本戰犯企業應賠償強徵受害者有關，「日本採取了文化報復這種幼稚的方式來發洩政治不滿」。

上月三十日，南韓大法院做出終審判決，針對第二次世界大戰期間，四名韓籍勞工十三年前對新日本製鐵公司（新日鐵住金的前身）發起的索賠案，裁定新日鐵住金應向二○一四年去世的呂某等四名受害勞工，每人賠償一億韓元（約兩百九十三萬台幣）。

今年九月，南韓偶像團體「防彈少年團」（ＢＴＳ）受邀在第七十三屆聯合國大會發表演說。（美聯社檔案照）

話咗啲韓狗不嬲冇腦

韓狗識閪呢啲歷史野咩

防彈即係唔怕受靶?

防彈防唔防原子彈

SS咁仆街都戴上身，抵比人屌啦

唔怕啦
反正啲fans都係照追

中晒彈啦依班冚家剷

泡菜平均智力幾多?

希特拉少年團

中彈少年臀

反彈啊啦?搵人射鳩佢地啦

依單嘢一出，件原爆tee喺韓國銷量急升，韓狗就係冚家鏟又反日又咁撚多泡狗喺日本，同支那一撚樣

三家姓奴

韓狗有撚歷史

好波 日狗玻璃心又碎

泡菜國唔係唔識歷史
只係佢地同中國一樣識用歷史r著數
同埋扭曲歷史事實

好彩唔係著同分裂中國有關嘅相

限韓喇

呢隊閪嘢好多港女追

防彈義和團

垃圾BTS落地獄啦

港女最愛

BTS fans喎

好撚型 識咩丫你地 咁先叫反叛 先夠潮
出哂水了

人地可能唔care 因為咁搞一搞仲多左班反日既支那人捧佢地

話明防彈
原子彈都防到

係呀係呀 仲搞到多左班jews支持

如果中國歌手著件HongKong is a part of china嘅衫
啲人會點？

如果有日本歌手著住件 慶祝日韓合併條約108週年
你覺得韓國會有咩反應

搵位入

日本仔自作孽比人炸根本係抵死, 而家竟然有面目玻璃心

就算有呢啲新聞 啲fans咪又係照追 其實點解會紅到歐洲tour都sold out咁西利

原爆衫就冇乜人理嘅，係得日本人反
而且又可以話係玻璃心過分解讀
仲有一大班中國人韓國人同埋香港廢老撐㖭

但納粹衫就大鑊啲啦

成個二戰最能仆街就係韓國人既日軍

On9 仔改 On9 名

蝤太人真係好撚煩

韓星洗撚驚
大把𡃁妹幫佢解釋

防乜L嘢彈、點解個名可以咁柒
見到個名已經想亂槍掃射

點解可以上再聯合國 聽都未聽過

唔好意思，乜撚野係防彈?避彈衣就識

日本抵比人炸啦

你又提得岩喎日本侵華時
韓國人日軍專姦殺支那人

畜牲點會識咁多野呀

唔識打個撚/𨶙字？

反日又唔得
支持納粹又唔得

爽
日本狗咁多野心想打我美帝

抄襲團

連登仔唔係反政治正確咩
做咩今次咁大反應

你睇下連登仔幾低賤
日本做侵入國比人dum2粒原子彈
而家比人地個韓國光復紀念日brand擺係tshirt上面有咩問題？

我無問題
不過人地日本人覺得有問題,又有咩問題?

泡菜撚

我覺得喺UNICEF上舉嚿原子彈紙牌係on9行為

反日ok
但納料難洗白

支旗其實係似SS，但係唔係SS樣黎
第一第二音樂市場，似乎保唔住了

日本真係同支那一樣咁玻璃心

人地防彈呀
驚閪咩

咁納粹有冇問題???

on9 講緊日本個單你講乜野nazi
一單2018 一單2015 分撚清楚啦柒頭
日本狗歷史上做咁多仆街野 而家仲玻璃心話唔好開玩笑

個問題咪玻璃心囉
如果bts件tshirt係笑大陸既
你地一早“ ” “好波 ”咁啦
雙重標準

扮乜野呀
你係仇日就仇日啦
如果其他國家投訴
你咪一樣話好正常
雙重標

叫日本人做日本鬼子
仲唔係仇日
lmao

韓狗不意外

點解釋SS

護主犬

垃圾癈青團

班韓狗死Gay佬日日都互射幾十次

咩logic，原爆生還者都仲有在生嘅，尊重依樣嘢你依啲泡狗又真係唔明㗎喎

who

連登仔平時笑祖國人玻璃心 依家到佢地同日本人玻璃心

我想知佢地係咪真係防彈

你細個做錯好多野
我就可以笑鳩你死老婆？

仲要唔比你嬲 一嬲就話你玻璃心？

有冇人做實驗試試

泡菜國

啱啱先美國紅到

個比喻錯撚晒 膠都廢時比
可唔可以用下個腦先回覆

泡你老母 又老屈？
原爆生還者在生咁又點？而家淨係擺張相上tshirt 好冇尊重咩？

連登啲反韓崇日狗啲logic真係好撚廢

睇連登仔鬧交真係好好笑
D比喻小學生都唔會用

話你泡狗起碼你係忠於偶像而盲目，都好過唔係泡狗而覺得件事冇錯

咩叫淨係擺張相 重點係擺咩相，咪撚spin啦柒頭

咁你隻崇日狗都幾忠心 起下底就捉到你 日本仔去靖國神社你就打曬飛機 真係好中立好有尊重
我再講多次 日本喺2戰做過咁多仆街嘢 唔會因為佢結果畀人揼咗兩粒原子彈而變成受害者
而家又唔係笑佢死左好多人 一張核爆既相 見證亞洲戰線正式結束 咁睇應該比你呢啲靖國撚有尊重好多

根本連登9成崇日撚。
今次泡狗錯既係SS帽姐講真，屌你磨菇雲又話影射日本。
件衫有無寫到明係日本呀？件衫真係班日本狗玻璃心
大把野都有磨菇雲呢個圖案啦，講歷史都係你班日本仔打美國，美國先扔原子彈。
崇日撚同班支那仔有咩分別，一件衫既圖案就話係反日反支。

改名做防核彈少年團囉

呢件事睇到既係日本狗玻璃心，韓狗無腦。無謂屌一邊。

如果中國人屌就變玻璃心。

真係講中晒 崇日反中韓
你真係連登仔中既中流砥柱

韓狗竟然有面話人玻璃心

慰安婦日本仔道左歉？
著件衫有個磨菇雲圖案，又無寫日本，你地日本仔對號入座又話人唔識尊重
咁你地以後咪屌支那玻璃心啦，直接屌香港人唔識尊重啦

崇日其實係咪大多數都睇毒漫

貼日本拜靖國神社抽會少支那人去日本水就叫打飛機？ 係咪抽親你啲同鄉？唔好撚斷章取義喎

講緊尊重被爆嘅生還者，你就講個國家唔係受害者，見證結束唔撚用簽降約嗰張相？扮乜撚嘢大條道理 下下扭曲人講嘅嘢，同泡菜一撚樣喎你

道過咁多次歉，賠償條約都簽埋然後俾文仔話取消就取消你瞓咗幾耐？

你似係連件tee都未撚睇過就出嚟叫 張圖係日本原子彈爆張相有幾難比對返？

仲有另一件

連紀念tee都唔係，純fashion 真係想知你可以盲屌到咩程度

佢有件褸係exactly用左日本原爆嘅相
而且支持原爆係好嚴重嘅事 因為原子彈殺傷力太大 死嘅基本都係無辜嘅平民 咁多年歷史以來正係二戰用過一次 之後完全無喺戰爭用過
而且即使原爆直接結束咗二戰 咁多年嚟美國嘅做法都惹人非議 就係因為整死咗太多無辜嘅人 所以支持原爆根本唔關反日事 而係直情反人類 邊個掂親都死

玩埋納粹LOGO同囚服更加係連個死字都唔識寫 究竟佢地個腦係諗乜

一定係猶太人同德國佬都係玻璃心

有乜問題？你鍾意都可以整件南京大屠殺同日本皇軍嘅衫褲架

美國用原子彈好正確喎我覺得

原來除左日本仲有國家食過原子彈

唔用原子彈 唔通要美國登陸同班日本仔癲咩

諗起班泡狗氣急敗壞個衰樣就想笑

泡狗 ： 日本仔好撚玻璃心

不過佢班oppa今次連猶太人集中營都夠膽玩
唔知仲有咩藉口可以spin

係佢哋死要上日本電視台姐，大可以韓星全面杯葛日本，唔係日本賣碟

韓國音樂市場咁細 唔推海外搵撚到食咩
係班泡狗先會信咩kpop 征服全世界

從來應該得一個標準
就係踩鳩支那閪

你咪繼續囉

崇日撚係依個post唔係咁講嫁喎
說好的尊重呢

點睇都係崇日狗嬲多過泡狗啦 小毒撚

支持完靖國神社 仲學人講尊重
你又扮咩撚大條道理姐 你祟日本憎韓國之ma 講到道義凜然咁

對支那人同對日本人態度唔同，立場唔同俾你講撚到好撚出奇咁 駁唔撚到就收皮啦

呢班人幾撚時收皮
成日都見到佢哋 反胃
完全唔明憑咩紅到全世界都有fans

一大堆二戰game都未俾人屌

傻豬嚟嘅，少班人阻住哂令我紅白睇得順眼d有咩好嬲

SS喎
同平時嗰啲歧視肥婆基佬點同

你邊個point我需要駁？
你講下整張核爆相同尊重核爆生還者有咩沖突先啦不如
立場唔同就可以用神社搞笑？咁你學咩人講尊重？你個立場咪就係盲崇日本既柒頭囉

今日係東京開con咪又係圍滿晒架妹

笑支那大把野笑啦
洗撚用依d咩
仲學人講尊重

世界煩膠猶太人大戰世界無恥韓國人

駁唔撚到就趁地淋啦狗一隻學人滿口道德

你可以試下google，唔使下下衝岀嚟柒
幅相係長崎嗰次轟炸，其實幅相幾岀名，要寫到明日本你先識？

由韓仔把口講反日真係好撚反智 咁唔滿意咪鬼攻日囉

有撚紅到全世界咩
係d泡狗打飛機咋，泡狗最鐘意造bots刷數據
呢隊嘢係歐美最多二三線
音樂無國界，但係流行音樂一定有地域限制，尤其係語言，歐美英系國家可以影響全世界，但是咁多年嚟真係未見亞洲人打入美國巿場是成功，從來未有亞洲人攞格萊美獎，最好成績係遠古時代日本坂本九登上Billboard Hot 100單曲榜首，呢隊bts排51就開始打飛機。

人地new York 幾萬人既演唱會都sold out喎
我覺得世事無絕對
幾年前佢地都仲比人笑緊個名柒
邊有人估到佢可以上billboard個台，開世巡

先唔好講韓狗識唔識歷史

係件tee咁撚柒都著上身

講真日本皇軍係抵死，但所有民眾係無辜，佢地係戰爭中係無話事權，只有承擔戰爭嘅責任。

所以戰爭中受害嘅只有入民。

同埋笑戰爭中無辜受害嘅人，真係好咩。

一般人都唔應該笑受害者，更何況佢地係明星，係有知名度，更應該謹言慎行。

佢地着有皇軍被絞型，被處決嘅相，係可以接受。但着原爆嘅衫係萬萬不能接受。

西方明星都唔會着紅軍攻入柏林嘅相，着戰火凌蔓嘅相，咁係對一個民族嘅唔專重。

日本皇軍係二戰嘅行為係二戰係泯滅人性，但佢地嘅民族都付出相應嘅代價，佢嗰代係原爆中死，生cancer 死，下一代畸型，咁仲唔夠？

係咪要下下都要係人嘅傷疤上面灑鹽。做得出依種行為嘅民族都唔見得有幾高尚。

對上次fake love係billboard hot100 #10

南韓同日本不嬲世仇
大家唔妥大家
完全無問題
有次旅行識左個日本女仔
果時"來自星星的你"正HIT爆
大家傾計傾開劇集,我問佢有冇睇過呢套劇
佢話佢地平時無睇韓國劇
DEAD AIR左幾秒添

反條J咩，泡菜本土巿場根本養唔到咁多音樂人，先會咁積極向外開拓巿場。
參考

唔好玩喇
堆泡菜男團下下就上東蛋

挑 班日狗 唔滿意咪又係要含我地撚
鬼叫你地得d 3流藝人

崇泡狗既logic: 睇動漫、東洋電影=崇日=反韓
個腦裝屎架你老母

洗鬼理條on9咩打稻草人
偷換概念我都識啦，撐BTS既港女都係想俾泡狗輪大米瘋狂中出啦屌你老母
講仆街夠d泡狗仆街？鳩作歷史又盛，日狗都會正視史實檢視過失吖
本身對韓國無咩特別感覺唔討厭唔迷戀咁，有時又會j下女團咁，不過多得呢d泡狗同垃圾fans我對韓國更加反感

BTS所属事務所が「不快感与えた」と謝罪

[情報] Bit Hit道歉聲明 中翻

都無錯點解會公開道歉

成段唔敢提囚服嘅問題 睇嚟佢地都知道身有屎

日狗

日本右翼咪又係大把連登仔支持

連登班崇日狗平時都惡得耐啦
依家比人笑下原爆就玻璃心？

棒子

其實美國佬救撚咗佢哋
如果唔係 畀八月風暴打到 佢哋都變撚埋蝗
佢哋班撚樣又唔識感恩
日本仔好應該全國慶祝原爆

唔同立場睇你緊係覺得無問題
但依家bts賺緊日本仔錢
bts覺得無問題咪照著囉
但唔好怪覺得有問題嘅日本仔同外國大愛道德撚左膠反bts

我根本唔care依d南泡團
入黎只係想笑下崇日狗

犯人唔需要尊重
日本可以發動全面戰爭 無全國人民傾力支持根本係無可能做到 全國都係戰犯 洗閪尊重咩

再推比崇日撚睇

之前個大陸女主播笑南京大屠殺
連登仔:支那狗玻璃心
泡菜笑日本原子彈
崇日撚:泡狗鬼識歷史咩
龍門真係任你擺

假架 日本仔學埋D我地泡菜國創造歷史
我地既oppa冇做錯到 係班垃圾jews同日本仔玻璃心

周子瑜個陣都道左歉喎
都無錯點解會公開道歉

件野可能會係中國大賣

崇德猶反韓狗